On a \suitar{0,5}{4}.
\begin{enumerate}
  \item Le programme en Python est~:\medskip
  
\begin{verbatim}
u1 = 4    # premier terme
r = 0.5   # raison
n = 1     # compteur
u = u1    #terme courant
# demander à l'utilisateur le rang du terme à calculer
fin = int(input("Rang du terme à calculer ? "))
while n <= fin:
  u = u + r
  n = n + 1
print("Le terme u{0} est {1}".format(fin,u))
\end{verbatim}
  En utilisant ce programme, on trouve~:
  \begin{verbatim}
Rang du terme à calculer ? 10
Le terme u5 est 9.0

Rang du terme à calculer ? 15
Le terme u15 est 11.5

Rang du terme à calculer ? 30
Le terme u30 est 19.0
  \end{verbatim}
  \item La forme explicite de la suite \suite est $u_n=4+0,5n$ pour tout $n\in\N[*]$.
  On en déduit donc 
  \begin{itemize}
    \item Calcul de $u_{10}$~:
    \begin{align*}
      u_{10} &= 4 + 10 \times 0,5\\
      u_{10} &= 4 + 5\\
      u_{10} &= 9\\
    \end{align*}
    \item Calcul de $u_{15}$~:
    \begin{align*}
      u_{15} &= 4 + 15 \times 0,5\\
      u_{15} &= 4 + 7,5\\
      u_{15} &= 11,5\\
    \end{align*}
    \item Calcul de $u_{30}$~:
    \begin{align*}
      u_{30} &= 4 + 30 \times 0,5\\
      u_{30} &= 4 + 15\\
      u_{30} &= 19        \\
    \end{align*}
  \end{itemize}
\end{enumerate}